Incluindo uma \figura{fig:nomeImagem}, desse jeito a legenda e titulo já ficam
alinhados à esquerda da figura.

\begin{figure}[!htb]
      \centering
          \begin{minipage}{\textwidth} % Regula o tamanho da figura
                \caption{Legenda da figura}
                \label{fig:nomeImagem}
                \includegraphics[width=.5\linewidth]{Imagens/grafico.png}
                \smallcaption{Fonte: Autor.}
          \end{minipage}
\end{figure}
